僱主批「畢業生只求升職加薪」做事急進無誠意

浸會大學舉行「僱主午餐會」，有人力資源公司反映，近年畢業生語文能力明顯下降，做事急進，一心只為升職加薪的心態工作很要不得；也有求職者無做面試準備，穿覑便服，毫無誠意。有份出席活動的人力資源顧問公司負責人莫小姐指，近年畢業生表現參差，個別求職者毫無準備便來面試，不但無先行了解求職公司的背景，更穿覑牛仔褲和波鞋赴約，以為面試由代理公司負責就馬虎應付。有求職者面試時表現被動，不願開口說話；又有人想「一步登天」，只求盡快升職加人工，態度欠佳。「奧雅納工程顧問」東亞區人力資源總監徐佩英表示，港畢業生中英語文能力均明顯下降，大部分人希望公司能夠提供培訓，以加快事業發展，過於急進。就商界普遍認為畢業生語文能力需要改善，浸大校長指受智能手機等科技產品普及的影響，學生真正使用文字的機會減少，語文能力有一定影響，該校會繼續提高學生的語文能力，例如基礎教育規定學生必修中文和英文，以彌補不足。